\defmathtask[task=1105,year=2014,]{makarychev7}\renewcommand{\timestamp}{Fri, 31 Mar 2017}
\large

Если \( A \) получит от \( B \) 100~рупий, то станет вдвое богаче его,
а если \( A \)~даст \( B \) 10~рупий, то \( B \) станет вшестеро
богаче. Сколько денег у каждого?
% task text
\begin{solution}
  Пусть у \( A \) имеется \( x \)~рупий, а у \( B
  \)~---~\( y \)~рупий. Составим и решим систему уравнений.
  \begin{align*}
    \sys{x + 100 = 2(y - 100)}{6(x - 10) = y + 10}
    \sys{x + 100 = 2y - 200}{6x - 60 = y + 10}
    \sys{x - 2y = -300}{6x - y = 70}*
    \sys:{12x - 2y = 140}
    \sys\sysi{11x = 440}
    \sys{2y = x + 300}{x = 40}
    \sys{2y = 40 + 300}:
    \sys{2y = 340}:
    \sys{y = 170}:
  \end{align*}
\end{solution}

\begin{answer}
  А~---~\( 40 \)~рупий; В~---~\( 170 \)~рупий.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
